【疫情速遞】香港再增9宗懷疑個案1人危殆 傳深圳接獲懷疑個案

【疫情速遞】香港再增9宗懷疑個案1人危殆 傳深圳接獲懷疑個案

【新增傳出深圳接獲懷疑個案】

武漢新型冠狀病毒有蔓延跡象，美台也加強監察及呈報。英國倫敦帝國學院發表研究，估計武漢有約1,700名新型冠狀病毒感染病人，建議將監察範圍擴大至整個武漢市及與武漢有密緊聯繫的城市，需監察所有肺炎或嚴重呼吸道疾病的入院個案。武漢新型冠狀病毒輸入泰國及日本，但內地至今沒有公佈其他省市有懷疑或確診個案，引起外界質疑。周六（18日）就有消息指，深圳市第三人民醫院也接獲新型冠狀病毒懷疑個案，該院一向是專門收治傳染病病人的醫院。

醫管局表示，截至今日（18日）中午‪12時‬，公立醫院向衞生署通報了過去24小時，共接收9名懷疑新型冠狀病毒病人（其中2宗為私家醫院呈報），年齡介乎2歲至80歲。病人樣本已送交衞生署化驗，所有呈報個案中有14人仍留院接受隔離，當中1名‪北區醫院‬病人因自身疾病情況危殆。全部呈報個案中，有22宗對人類呼吸道病原體及沙士相關冠狀病毒呈陰性反應，4宗未有化驗結果，其餘個案化驗顯示有甲型流感病毒等，公院至今未有確診感染新型冠狀病毒個案。

相關新聞：【武漢爆疫症】武漢肺炎再添4宗增至45人感染 中國疾控中心澄清新病毒五大謠言

美國會於3個主要機場，針對由武漢直接或轉機抵美的旅客，做體溫檢測及健康申報，但現時本港只額外針對由武漢直接來港的航班及高鐵旅客，做體溫檢測，轉機旅客並非在額外的監測範圍內。公民黨立法會議員郭家麒認為，現時應假定除武漢以外，內地其他省市也有新型冠狀病毒個案，「依家要假定全國都有個案，越近武漢機會越大」，促政府應立即要求所有由內地來港旅客做健康申報，及將針對性的體溫檢測，由武漢直接抵港旅客，擴大至武漢周邊城市。

郭又指，美國及台灣也對武漢發出類似健康警示，提醒民眾到武漢要提高警覺，香港的旅遊警示制度雖然不包括內地，但政府也應發出像類美台的健康警示，提高港人警覺，「唔好為咗唔令阿爺尷尬，就咩都唔做」。

相關新聞：【武漢爆疫症】武漢肺炎再添4宗增至45人感染 中國疾控中心澄清新病毒五大謠言

中文大學內科及藥物治療學系系主任許樹昌也認為，武漢再向泰國輸出新個案，顯示當地可能有很多地方受新型冠狀病毒污染，病毒可能經運送野味動物或受感染旅客，帶到不同地區或省份。由於內地開始春運，不少人外遊，他不排除其他國家會有更多由武漢傳入的個案，傳入香港只是時間問題。

醫管局就呼籲市民，若有發燒症狀，或曾密切接觸來自可能傳播新型冠狀病毒地區或國家而有呼吸道感染症狀的病人，應避免前往病房探病。衞生防護中心早前已加強監測懷疑個案，並擴大「嚴重新型傳染性病原體呼吸系統病」的呈報準則。醫生如發現任何病人出現發燒及急性呼吸道感染症狀或肺炎，及於病發前14天內曾到訪武漢市（不論曾否到過當地街市或海鮮市場）、曾到訪內地醫院，或曾與新型冠狀病毒確診個案於其出現病徵時有密切接觸，均須通報衞生防護中心作進一步調查。

中心的港口衞生科早前亦加強港口衞生措施，於所有出入境管制站加強為旅客監測體溫，增加抽檢安排，並於香港國際機場增設額外的紅外線熱像儀，專門監測由武漢市抵港飛機的旅客體溫。每日兩班經武漢市的高鐵列車的抵港時段，衞生科亦額外以手提式紅外線溫測儀，為所有入境旅客檢查體溫，確保監察每一位由這兩班高鐵列車抵港的旅客的體溫。

本港懷疑個案數字

（2019年12月31日至2020年1月18日中午12時）
●累計個案：
90宗，介乎11個月至80歲
●患者狀況：
76人已出院，14人仍住院
●陽性化驗結果（至2020年1月15日中午12時）：
54宗，分別對甲型（H1）流感病毒、甲型（H3）流感病毒、人類鼻病毒／腸病毒、副流感病毒1型、呼吸道合胞病毒、冠狀病毒229E、人類偏肺病毒、乙型流感病毒、腺病毒和冠狀病毒HKU1、副流感病毒4型，以及呼吸道合胞毒呈陽性反應
●對人類呼吸道病原體及沙士相關冠狀病毒呈陰性反應：（至2020年1月18日中午12時）
22宗
●等待化驗結果（至2020年1月18日中午12時）：
4宗
資料來源：衞生防護中心

內地個案數字

武漢官方周六（18日）凌晨公佈，武漢新增4宗新型冠狀病毒引起的肺炎病例，另有3宗治癒出院個案，至今累積報告新型冠狀病毒感染的肺炎病例45宗，已治癒出院15宗，在治重症5宗，死亡2宗，其餘患者病情穩定，患者均在武漢市定點醫療機構接受隔離治療。累計追蹤密切接觸者763人，已解除醫學觀察665人，尚在接受醫學觀察98人，密切接觸者中，沒有發現相關病例。

外國個案數字

日本厚生勞動省表示，國內發現首宗武漢新型冠狀病毒感染個案，患者是住在神奈川縣的30多歲中國籍男子，他在本月6日從武漢市回到日本，10日入院、留院5天後康復出院。

越南峴港機場亦發現2宗來自武漢市的疑似病例，其中一名是小童。峴港市疾控中心主任孫室盛指，涉事小童經診斷相信是因飛機上的溫度變化導致體溫升高，已停止觀察。另一名成人疑似個案沒有肺部相關疾病，不過要在檢驗結果出爐後，才能依照程序解除隔離。

泰國公共衞生部門亦已於周一（13日）公佈，當地出現首宗個案，患者是一名來自中國的61歲女遊客，目前正在當地醫院留醫，已沒有發燒或出現呼吸道感染病徵，是首宗中國境外病例。泰國當局今日（17日）亦公佈第二宗由武漢傳入的新型冠狀病毒個案。患者是一名中國女子，74歲，本月13日由武漢乘飛機抵達泰國，入境時被發現發燒38度，現正在當地醫院隔離，X光顯示她輕微肺炎。有消息指她報稱沒有到過街市。

-----------------------------

【匿名港警爆大鑊】
韓國KBS時事節目《時事直擊：香港 被自殺》
一按即睇
-----------------------------

無懼警暴 學懂自救
《抗暴之戰●法例須知》讀果 上架
-----------------------------

【撐學生】
召集有心人 撐學生全年睇《蘋果》
立即按此

送撚曬啲武漢返嚟嘅人去新屋嶺集中營

屌你老母，你個垃圾政府咪撚報呀！
我要攬抄死晒全大陸人，共產黨，港共同黑警

人傳人就唔會淨係捉武漢啲人啦

沒事 沒事

119 星期日 天下制裁 遮打花園集會安排

119 星期日 天下制裁遮打花園集會
日期 : 1月19日 星期日
時間 : 1400 可以入場, 15:00 開始
地點 : 遮打花園, 遮打道, 皇后像廣場

坐爆多人得滯就向東邊 金鐘/銅鑼灣 方向流水式散去
(所以進場朋友請盡量由中環西邊方向加入, 地鐵站即中環 A/B/C/D/G/H 出口沿遮打道加入, 請盡量避免由金鐘站加入以防互擠)

付中環地圖參考

========================================

所以
請
準時準時準時
坐爆坐爆坐爆
之後向金鐘銅鑼灣方向散去

星期日見